(老老實實醫委會執咗佢）醫委會拒受理投訴 術後不舉男覆核勝訴

【明報專訊】壯年男子2015年工作期間意外滑倒，下體撞向座椅扶手，數天後到威院求醫，女醫生稱他可能陰莖斷裂，急需做手術。男子在手術後出現嚴重後遺症，陰莖變形及不舉，他後來發現當時只是陰莖功能失調，或毋須動手術，遂向醫委會投訴，但不獲受理，於是入稟高院提司法覆核。法官昨頒下判辭裁定男子勝訴，將其個案交回醫委會初級偵訊委員會重新考慮，並下令醫委會須付對方訟費。

醫委會稱「無證據」專業失當

法官指說法不正確

現年逾30歲的申請人以代號「K先生」入稟，答辯人為香港醫務委員會初級偵訊委員會。法官周家明在判辭提到，委員會認為「無證據」顯示涉案威院醫生譚皓汶專業失當，此說法並不正確。

專家報告稱未必需動手術

K的投訴信提及譚有可能在診斷、術前術後的護理手法、未有清楚向K解釋手術風險等方面，可能構成專業失當，而K的專家醫生報告指出，K當初只是陰莖功能失調，未必要動手術，其診斷與譚不同，可見K有提出證據，但委員會未有逐項反駁K的理據便拒絕受理投訴。

個案需交回醫委會重新考慮

周官認為，委會員未有接受K提供的專家意見，但又無質疑專家的專長或權威，亦沒處理K對譚的指控是否真確。周官認為不能以「無證據」為由不理會K提出的理據，認為委員會未有妥當審視證據，故裁定K勝訴，將其個案交回醫委會初級偵訊委會員重新考慮。不過，因無足夠基礎證明譚偽造或未有提供全面醫療紀錄，故此部分毋須交回委員會重新考慮。

Source:-